---
title: "جلسه ی نهم"
date: "1393-12-20"
categories:
    - "sessions"
---
    این جلسه آخرین جلسه ی لاگ در سال 1393 بود که با حضور 11 نفر از اعضای لاگ تشکیل
شد. همچنین پروانه زحمت کشیده بود و سفره ی هفت سین زیبایی آماده کرده بود.

در ابتدای جلسه آقای فیروزی درباره ی FFmpeg توضیحات جالبی ارائه دادند. سپس به
صورت عملی یک سری از کامندهای مربوطه را به نمایش گذاشتند. فایل ارائه ی آقای
فیروزی را میتوانید از [اینجا](https://shirazlug.ir/wp-
content/uploads/2015/03/FFmpeg.odp) دانلود کنید.

در بخش دوم جلسه هادی ادامه ی مبحث بش اسکریپت را توضیح داد. از مباحث ارائه شده
میتوان به تعریف function و نحوه ی استفاده از آن ، محاسبات ریاضی و همچنین گرفتن
ورودی از کاربر اشاره کرد. همانند جلسه ی قبل بعضی از اعضا نیز به صورت عملی
دستورات گفته شده را پیاده سازی نیز میکردند.

[![](img/6e43d694-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2030447.jpg)](img/6e43d694-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2030447.jpg)

     آخرین جلسه ی شیرازلاگ در سال 93 

[![](img/6e43d900-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2030914.jpg)](img/6e43d900-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2030914.jpg)

     سفره هفت سین 

[![](img/6e43da86-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.203128.jpg)](img/6e43da86-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.203128.jpg)

     لوگوی شیرازلاگ 
  

[![](img/6e43dbe4-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2031624.jpg)](img/6e43dbe4-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2031624.jpg)

[![](img/6e43dd42-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2031968.jpg)](img/6e43dd42-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289213.2031968.jpg)

  

